[Mac撚] 用家/買機集中討論(51) 爆買M1 Macs白老鼠圍爐區

大量用家報告: 2013-14 MacBook Pro升Big Sur有機會變磚

macOS Big Sur Update Bricking Some Older MacBook Pro Models

留名

Apple Silicon搭載，M1晶片Mac機系列

M1 MacBook Air

M1 MacBook Pro

M1 Mac mini

兩年過渡期，慢慢將全條Mac機line up由Intel (x86) CPU轉晒去用自家製ARM CPU，叫Apple Silicon
原因係Apple頂唔順Intel擠牙膏，想整合全個ecosystem都用晒同一個architecture

Universal 2 - 未來新寫既Mac apps可以寫晒俾x86同ARM兩面去行
Rosetta 2 - 響新ARM機可以binary層面以模擬形式去裝/行x86 apps
Virtualization Tools - Parallels之類VM可以原生運作，內行其他平台環境包括Linux，行Docker之類
iOS & iPadOS apps on the Mac - iOS AppStore apps可以原生響Mac度以Window形式去行

一部份Apple自家apps已經完成ARM化，包括跟機嗰堆同埋FCP X、Logic Pro X
另外Apple已經搵埋MS出Office，同埋Adobe出CC，demo過Excel / Word / PowerPoint / Photoshop / Lightroom (CC)

對普通Mac用家意味:
衣家或者以前買落既Intel Mac機 (2006年至2020年)會響兩年過渡期內保證仲完全支援同埋仲有最新版本apps用，不過兩年之後Apple應該完成ARM化就好難講
任何一部Intel Mac同日後ARM對位機比較，佢續航力、發熱、同埋整體效能有可能會被大大拋離
本身有用部Mac行Bootcamp去boot x86 OS包括Windows既人到時應該會限制於只可以行VM而效能有折損/唔兼容
接觸low-level層面既developers / advanced data人士將會面臨唔少未知障礙
不過響日常用Mac既角度睇，因為將來會同iOS整合，可能好快會有海量本身macOS無既apps會突然有得用，新Macs既form factor可以預期會有突破(參考iPad Pro)
Hackintosh界別亦可能因為將來Apple唔再用x86 CPU而無得再搞 (欠缺bootloader/firmware/driver)

Universal 2 大廠apps

MS Office 365 beta

Photoshop for Mac ARM

DaVinci Resolve 17.1

Affinity 1.8.6

iStat Menus 6.5 beta

OpenVanilla 1.6.1

MacRumors有post追住加app

Apple Silicon M1 MacBook Air SSD Really Is Twice as Fast as Previous Model

當代Macs分別列表 (個人意見)

MacBook Pro 產品線

13-inch MacBook Pro (2020 M1)
特點: Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 用家做白老鼠，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核低配機)已摺
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核高配機)
特點: Ice Lake四核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5600 8GB HBM2 VRAM GPU，8TB SSD
弱點: 無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air (2020 M1)
13-inch MacBook Air retina (2020 Intel)已摺
特點: 輕薄，Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 用家做白老鼠
鑊氣: 未有

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2020)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake十核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，5x00 GPU (27”)，LAN有10GbE(27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，得一把風扇，SSD焊死(27”)
鑊氣: mon左右下角入塵，T2問題(27”)

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini (M1)
特點: Apple Silicon M1 CPU八核，體積極細極慳位，2xUSB-C(TB3/USB4)
弱點: 用家做白老鼠，SSD焊死，RAM內置於CPU，無10GbE，無連mon/KB/mouse，唔再廉價
鑊氣: 未有

Mac mini (Intel)
特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；PS: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP15”定16”?
A: 16”係針對15”三四年來瘋狂被屌柒既修正版本，除左輕薄少少之外16”係完爆15”

Q: MBP13"定16”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配特登同粒低用電既15w U令到續航力高過高配，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；高配版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇；高配輕薄程度同低配一樣

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)，闊色mon，好聲speaker，雙風扇，Touch Bar

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣而TB可能會阻你㩒佢地

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2020買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該照用原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MBA/MBP/iMac系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: DCI-P3闊色域有無用?
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA: sRGB - web media
MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

Q: 係唔係應該揀美式keyboard?
A: 香港一般KB其實係美式，除非你同英國或者其他歐洲語言國有關係而prefer其他layout；至於中文，自從大概2017開始Apple只出兩種中文內置KB，一隻係台灣注音，另一隻係大陸拼音，姐係唔再提供任何有倉頡字碼既laptop KB，除非你去到desktop長版有numpad既Magic Keyboard 2

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi / RF無線野有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；WiFi解決方法係轉用5GHz AC...，USB無線RF就避免而搵bluetooth，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝延長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬用料以外既外殼/貼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac(OS)睇Netflix有無4K?
A: 短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案；如果你一定要用一部Mac機去睇，就唯有咁做: bootcamp > Windows 10 > Edge > 支援HDCP2.2既HDMI/DP線或hub > 支援HDCP2.2既mon/TV

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A: Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：官網查AppleCare到期未

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

進階篇

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

現時10.15 Catalina仍然好大鑊氣
包括隨機風扇/reboot/shutdown問題
建議巴打非必要唔好上，10.14.6止步
一般而言唔建議追新OS version追太貼，尤其係得一部機，或者非常依賴部機既用途

想由10.15降去macOS 10.14 Mojave，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image
記住你必須要額外backup data，macOS係唔可以由新版restore去舊版姐係你要手動move data

有四個TB3 port既MBP被發現用左面port叉電的話，一個叫kernel task既process會狂chur CPU搞到風扇狂轉；解決方法係用右port叉電

macOS係有一套(相對Windows/*nix)好易搞既special characters打法
就算用美式KB，都可以㩒實option掣出第一套alt char
㩒實shift+option掣(或者CAPS lock+option)出第二套alt char
Umlaut之類既assimilation係橙色嗰幾個筆行先，之後再打嗰個被轉聲既vowel
姐係上面巴打舉例德文Umlaut係option+U之後a就出ä (ae)
法文accent係左上option+`之後vowel出àè
aigu/acute係option+e之後e出é
諸如此類

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

軟件apps篇
by 四架坦克

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已有64bit installer)
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法
廣東話拼音CIN插件

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

使唔使咁快爆post

留名
有MacBook Pro 13 2020 4 Ports同iPad Pro 11” 2018都無咩意慾買新M1

LM wait for ARM 16" MBP

國絲lm

- Sent from my M1 MacBook Air

Big Sur個GUI算幾好睇
不過DKLM做咩堆icon會咁肉酸

好似番咗去iOS 6年代咁

留名 屌SF屌到完場

iOS6嗰時3D好多架，搞到人好想㩒
衣家兩頭唔到岸咁

晨早放走年頭部Air真係明智決定

唔知Pro個風扇係咪低溫唔會轉

係唔轉

香港係咪一定係用順豐送？

係咪㗎

Mac laptop係咁都好耐
係iMac先會低速keep住轉

我唔知做咩pages嗰堆變到咁撚柒

請問用學生優惠價買，收貨既時候會要我出示證明？

d review 全部都好positive

收貨唔會，但你落單之後會叫你提供證明

落完單一陣會收到email叫你交證明

MacBook Pro walk-in 係咪冇貨 一定要上網訂

256+8 有in store pick up

收貨我媽收都得？

又一城walk in買到M1 MBP13 16GB 1TB，未得閒拆

好似jailbreak iOS鳩砌themes嗰d業餘icons咁...

俾intel Mac 用咁多年時間建立咗對個ultrabook嘅概念
呢部Mac真係好超現實

睇完m1 macbook pro/ macbook air review
好想掉撚左部macbook pro 2019
課金換機

Caldigit TS3+插MBA基本上冇問題

第一代都咁

引述返上個post邊方明巴打嘅留言

[/quote]

我都打算咁做，想請問下會唔會幫部機買埋apple care？

學生哥決定買 16+256 MBA
再加埋外置1TB SSD
Apple 加SSD真係好貴

我預咗係白老鼠機
所以唔會買AC+增加成本

手頭部12吋粒u唔撚係垃圾intel係m1嘅話就per鳩fect
Apple幾時翻兜12吋

其實我哋係一早應該要有依個performance
只係on9 intel係到zit牙膏 屌

1TB太多
變做512即去

真係咁正？ 有冇多啲用後感？

連D2D 都大讚
個感覺好奇妙

咁你要上網買啦，現貨16G Ram一定係跟1Tb

唔介意匪語的話可以參考下

得連登仔踩

有冇IT狗試過裝JAVA/其他language?

連登仔淨係care個mon有冇120Hz/摺唔摺得埋/true tone黃唔黃

好想聽日衝去rock in air袋底
未諗到咩色好

原本今朝個個都唔敢買，驚粒 M1 伏，要做白老鼠，而家個個都 利申 ： 今朝已入 M1 Mini

睇人地啲評測真係好撚勁咁

遲啲穿5k想買嚟撚下

聽講話python已經support

等16-inch

今朝諗緊買mini自己配keyboard定係成部MBA買

麻格留名

蘋果今次自家開發ARM頭炮應該真係落足本
反而將來m1>m2應該都無而家intel>m1咁大沖擊升級感

收到了thx ching

喂，我都係呀....
而家自己用緊mini

等M3
利申用緊2015袋底Pro for文書

lm

之後似會喺form factor著手
例如touch screen Mac之類

如果係咁ipad pro仲有咩用

而家真係睇軟件廠

用緊16 2019
好想放左呢部換m1

Intel: A字頭嘅公司冇個好人

其實intel係真係廢到出唔到更勁嘅嘢你鬧廢人on9係冇用，佢都唔想

Microsoft 做粒 ARM 垃圾到......出完個垃圾 RT
而家蘋果幾勁

隔離有個post話等睇Apple重演M$ Arm Windows嘅慘況

M1 MacBook air/pro 係唔係無辦法外接兩個FHD MON?

嘩屌 追左成日po 好撚想買部air撚下
利申gaming pc+ MacBook 12

鐘文澤真係講得好好 聽得舒服

諗起iPhone終結者

睇呢家呢個迴響，應該冇咩可能喎！之前垃圾 M$ 出部 RT ATOM U，而家蘋果出粒 i9 喎，再加蘋果牌，應該黎緊會好勁抽！

大家覺得買air basic 定512 嗰隻好？ 粒U 有啲唔同

唔介意強國，佢算唔錯了！

MS其實幾有誠意，第一部已經用全新設計去推

最大獲佢既全新設計出到而家第 7 代都總係比人小到媽媽聲呢，易壞，冇得整！

好似係多粒gpu

apple 推新野係易推啲

買air 就買最平
512 果2k 差價買個外置2tb ssd 都好

粒U 係gpu 表現差少少

surface 好簡單
好過一代就會變hater

用過*

我有隻專門app要行JRE
留到後少少先想應付佢，應該唔會太順利

有無人講下mac機office體驗如何？聽個it fd講mac機office無windows office咁好
諗緊好無下個sem換air，依家部laptop粒電死死哋

m1 係咪即係以後無得用破解版app?

第時二合一有咩出奇
唔理蘋狗高層否認幾多次都好
老老豆豆，一部行到macOS既iPadPro將會係我既最終機體

老老實實 Touch Bar除咗型啲之外有冇用？
想買最basic 款 air定pro好

裝個lntellij就知行唔行到

7核同8核有冇人知差幾遠

暫時唔得
亦好可能永遠唔得

想屌部袋底MACBOOK PRO

已訂mba
變到要9/12-16/12先送貨

你哋有冇用緊144hz嘅Mon
如果2K,4K 唔知出唔出到呢

唔會加錢
一黎本身我咁多部MacBook 冇一部堅要拎去整

更重要係加錢即forfeit 咗用最minimum 價錢體驗第一代產品嘅初衷
反而你有心加AppleCare+ 係應該upgrade 到盡部Mac 預期佢至少玩足三年

呢部係M$出得柒啫

7gpu個部?
其實學生普通用寫下code係咪7gpu都無所謂?

出就一定出到 但唔會出到144

Same here

想問下部macbook d 容量有成100GB 都係System，係咩回事？因為我另一部機系統只係佔10GB 左右
要點解決？洗機再upgrade 番做最新version?

諗緊買8core定7core

然後Pro Display XDR加Touch support再俾多10000

2020年既notebook都仲未可以接兩個mon, 真係難以接受

外國的話Dave Lee d 英文都好鬼好聽

Office 2019 一早轉晒同Windows 同一code base
即Windows Office 有乜新功能Mac 都有

呢個係within 佢professional domain, 叫佢進修下

係呢部唔得啫

搭單問 VIM, GCC 用唔用到

連燈仔踩，即係勁啦

補充

可能有人未必知Apple 第二代產品嘅大躍進
iPad 1 -> 2 單核變雙核，理論性能提升接近1倍
Apple Watch Gen 1 -> Gen 2 單核變雙核
唔係話第一代差，衹係蘋果第二代有時可以好生性

M1 -> M2 有幾個可能性
最保守係佢CPU, GPU, Neural Engine (NE) 各提升20%, and that's all.
中等係on top of that, 加多2粒performance core, 多核性能提升~50% + 20% 原本提升性能即~70% 提升
最極端係有齊上述改進再加入新技術同x86 一樣有SMT, 線程提升一倍, 多核性能提升~25%; ~70% + ~25%.
加晒3種perf improvement 既話M2 可以去到M1 120% 單線程性能，200% 多核性能

另外仲可以有miniLED
might be free base RAM upgrade (要知以前MacBook 都唔係base 8GB RAM)
possible new MBA design as there is no Intel inside

我公司當年買咁多部Surface Pro 4都可以全部update完冇咗touch功能
直接影響支surface pen都廢埋用唔到

而家只可以用type cover當普通laptop用

coding好似食GPU多啲

邊度放Macbook 易放啲

即係用起上嚟同win機一樣？
早排同同學做嘢佢哋用mac機佢哋有office唔用要專登開個web版office用，我問點解唔用app版佢哋話app版好虧

明白了
第一次買macbook，好彩有上嚟做下功課
唔該哂師兄詳盡解釋

我唔覺有咩分別
定佢地用緊幾年前個d買斷Office

yes. update 頻率都差唔多
Office 2019 Home 可以同時裝落Windows & PC (當然個installation file 係唔同)
反而Office 2019 Professional 乜叉乜叉 (多啲Office apps) 就Windows only

Apple CLS.

AIR 16 1TB GREY 已落單 明天有得PICKUP

應該用緊跟學校買嘅office 365

Intel

sorry頭先quote錯
thx巴打講解

唔係有得walkin 如果袋底

睇左成日依個POST
搞到好想出機

其實係咪MBA同MBP差別唔太大...

但長開部機又好似MBP好啲....

應該點揀好

今日Mac post好有幾年前iPad Pro 10.5第一次有120Hz嗰吓震撼

的確係
咁7gpu應該都夠用啦?

同埋作為曾經MBA 2020擁有者
新MBA俾到我個提升起碼3-4倍

Apple終於返黎啦

點計

睇下你會唔會執埋相嗰啲囉
我7 GPU就夠 machine learning就用學校機

Java/Spring嗰d用VS Code都無問題
Flutter因為Android Virtual Device要VT-x先行到x86 image，如果喺m1行要用arm嗰d image，最新好似得android 7同埋慢十倍

題外話
日文鍵盤好似幾靚
雖然唔識日文

arm mac 用唔用到 vmware fusion 行 x64 windows 10?

暫時未有方法令部Air熱，頭先update去11.0.1都feel唔到暖

唔得呀

m1 8gb 開vm行Linux，夠唔夠做？

講好似勁左好多
係唔係買8gb ram 都夠？

Mac mini 2012 i7用得好地地冇借口買機留名

即係下年…
2017–>2018 iPad Pro

要諗就MBA

長開同長Full load又唔同睇法

會剪下片 但頂多1080P 我怕耐會熱同降頻

可以睇定啲先，估計M1 chip個發熱曲線同我地用開x86既CPU幾唔同下

鐘文澤啲review 真係好正

諗緊入手512GB Macbook Pro, 升唔升16GB RAM好. 無剪開片應該唔會reach 到個bottleneck咁...

睇Reddit 好似開唔到csgo

flutter run macOS 又得唔得？

我都係mini 2012 i7
今日上網望咗幾次mba
都係決定忍下手再等下先

我仲要好死唔死打爆左2TB SSD+2TB HDD，部機又算唔上慢
M1更勁都冇借口換

好耐冇見過咁多正面評價嘅新Mac機

我會買7 core

但冇4 ports 真係搞唔掂

等Linus 有兩句正評就真係好好

真

我相信Apple好早已經開始將mac os搬落arm度run，內部測試左幾年先推出嚟，M$即整即推根本唔會追到

now this is a deal breaker
有多兩個usb a/ sd card reader/ hdmi 係部pro到就好
marketing唔駛咁頭痕

近年除咗個鍵盤所有問題其實都係intel 事
MacBook m3
MacBook Pro 2018 得DDR3 （苦主here ）
MacBook Air/Pro 過熱等

錶post巴都過嚟

睇official issue log有問題：

裝Steam開Two Point Hospital好順

有冇人裝idea試下

我成早都嚟跟坦克巴，國絲巴佢哋學嘢㗎

等等
Coding未必需要gpu

最大藉口係部mini無得上big sur

我冇你咁爆
都係1TB hdd + 250GB ssd做fusion drive
上下網好夠用
用PS執下raw都仲好ok
不過用AE做vdo嘢就堅弱
原本想出新iMac
好彩衝動過後冷靜到

求教一部不停auto reboot,唔知壞harddisk定motherboard既12’ macbook 2016
可以拎去邊放同埋放到幾錢到？
雖然唔知有冇人會收

買左mba諗著放左佢算

寫完冇得Run

收皮啦你
一開始不停係到洗版話買既戲on99做幫手做白老鼠
呢家見過風個個讚就係到跟風
好嘔心

一日爆咗上一個post

連埋之前個post差唔多有800個要追，追咁4頁之後果斷放棄

見有人報捷話office冇問題，咁我想知affinity係咪都正常？

睇你用途係咩
做下assignment 你用i3都run到
但AIML有GPU就好啲

Air好似Export 1個鐘嘅4K 同Pro 差唔多

我加左去16 gb
同埋用左education price買

flutter 用ios 咪得？

多謝咁多位 。

我等再多啲分析片先決定邊部

想問下咁多位買袋底版Air嘅巴打，會唔會加Apple Care+？

我而家都無買
做咩？ 你自己都覺得自己on9仔對號入座？

而家top spec 都係4+4

之前傳嗰粒a14t都8+4 升100%其實唔奇

我仲係停留喺mojave......

Desktop 可以去到咩地步

AMD, YES!=Apple M1 Devices, YES!

唔知mini駁唔駁到三個mon

好快

真係好肉酸
如果你一味屌到底既話都覺得你仲有d骨氣

應該未有咁快support 到？

標題都"圍爐區"唔駛引戰自己人打自己人喇

iMac Pro

Mac Pro

應該要駁android實體機

暫時好順好快

知道大佬 我錯了
我唔會同嗰啲人一般見識

yes
所以我唔會亦唔敢strong hold 由M1 等到M3, M4
M2 掂嘅就換機, M1 亦唔會洗大錢落佢度

我覺得Apple Silicon 呢個platform 啱啱起飛，有排未去到plateau

intel
MacBook
Mac Pro

係條撚樣未出果陣不停大字屌黎屌去
呢家又黐埋嚟圍爐讚埋一份
睇到呢d牆頭草覺得有d嘔心姐

vscode 打完用xcode run
唔知compile 有無問題

因為我平時android studio 再run build ios

我屌你老母就一路屌到底呀
仆你個街 troll下又當認真 唔屌唔鬆化

M1呢幾部打爆都平

run ios OK ?

係吖 你試下照下鏡 應該更加嘔心

Mbp 係唔係唔support 雙mon?

思路正確 唔好為換而換

Intel 真係抵撚死

不過我覺得apple m1 big sir 應該搞左好耐先有咁好評

出面班on9仔用chrome book surface x比真係得啖笑

無問題呀，iOS係好順好快

睇上面回覆有講
#108

同i9 desktop比就差唔多不願面對

不過冇得升big sur

TR 3990x

好似用patcher就裝到 詳情google下

坐 屌打intel
望 屌打amd？
係又唔差 最緊要有平腦用

咁無問題啦
反正出事既多數係ios 果邊

Total War: Three Kingdoms開中等畫質，1440*900都幾順

M1X , iMac , 8 power core , 32Gb ram.

以前舊機裝catalina都叫完美兼容，今轉big sur好似冇完美升級啦

一定係咁..
apple 攪新野通常都收埋兩三年

好想買16吋
真係做嘢都好 成個星期唔充電不是夢

舊款有燈MacBook Pro 上咗Big Sur 順過之前Catalina

Big Sur 可能真係大執過啲Bug

上兩日已經block 左佢啦

點解好似好多人鍾意512多過1TB

唔local 剪片 又有online storage 既512 真係perfect

認得你
你係買左macbook pro 512gb既巴打

想問下macbook pro 2020 同 m1 用起上嚟分別係咪真係好大

er...
apple啲 storage好貴？
定係淨係我咁窮會諗依啲嘢

Apple 1TB 快過 512GB㗎

想問如果有齊pc 同mac , 想用同一set mouse keyboard, 用usb switch 就得？

我部機未收到

佢Samsung 打手係咁
淨請到啲低學歷渣滓

佢眼中Intel CPU 單核變雙核都會double 用電

係 我明白 但係所有ssd都係咁架啦
不過佢條price curve始終係(係我角度)有啲steep囉

我見好多人都用到wow一聲
但我呢家用緊macbook pro 2020 4 ports 暫時未諗到原因換機

唔會 overheat 已經係賣點
不過無 32gb ram , 同埋得 2 port 就真係差啲

太耐
要等成年 所以入住13算

唔會唔慣用返細機咩

其實佢可出一隻6k Mon

根本夠晒resolution
做兩隻FHD
可能遲啲有aftermarket adapter
食個6k 再出返2x FHD

無咩所謂嘅 個人喜好 暫時air低配都好似幾抵屌(?)
我覺得大mon重要啲姐

我2020用左半年到
都唔多overheat 到downgrade既情況出現
係個風扇嘈亂巴閉多d
RAM 果邊面我就真係想知係唔係真係好似傳聞所講 M1 base 既16gb ram 係好過 intel base 既16gb ram

即係flutter build ios同埋run ios emulator debug都無問題？
啲plugin完全無問題？issue入面有firestore我要用

咁windows arm都搞左幾年嘅...不過就
將成個ecosystem由x86 64轉去arm真係得Apple先做到

打手唔好玩
兩隻 fhd 又平又靈活

仲要唔俾我駁兩個mon

睇到呢張圖真係哭𠹌咗

好大機會唔會, apple 已經講明兩年會轉晒, 決心大好多, 啲用家同software 廠都一定要跟,一係唔用mac. MS 就唔係, 有得俾人揀arm / x86, 咁俾你都唔會話轉就轉, 又唔見得arm windows 有咩特別好.

只能講由個蘋果唔著燈開始一直屌住用，挨咗幾年，終於上返正軌。

Windows碎片化太厲害
出邊啲機太多選擇
反而 Apple 冇呢個問題 (黑蘋果唔當係market啦)
所以情況完全唔同

affinity 出咗M1 版

KB都賴鳩埋煙條架喇衣家
內籠比預期高溫 > 蝶式拱狀金屬變型 > 壞掣

mbp M1 最好上16gb ram?
8gb 屌唔落手

咁M1版之後出番butterfly keyboard又出事
就柒啦

之前講咗冇10年都有7,8年.

兩年內搞掂

依家用幾個月將主流apps轉arm m1可以用
然後Mac apps下放俾iPad/iPhone

真Ecosystem

我記得touchbar 最初會令部Mac好易沙灘波之後hang機
直到而家我覺得touchbar都係一樣會用多咗電又無乜用嘅嘢

屌你 我用緊2k 11代i5 mx450 都想轉呢部

用 bettertouchtool 之後我幾鐘意 touch bar

希望唔好搞到d app 不倫不類就好

返左第2日工, 用緊公司比果部2020 intel mba
開親google meet部機就起飛聲, 又熱又嘈

名留

有冇人試過type-c hub 既配件係唔係正常?
仲有幾個bay既external hard disk, 唔知會唔會認得到?

而家啲科技真係日新月耳

我用MBA出落tb3 screen，screen幾個USB ports 都用到

評測話單核冇11代intel 快，多核心冇amd快，係咪真

唔會
本身都細機升大機

M1 版 MBP 同MBA, 係咪得電池容量分別？ 如果係，可以去馬MBA

即係多核快過intel，單核快過AMD？

係啊

master understanding

個display有gtx1650咁勁

想知同1135g4性能係咪差唔多
我呢部勁曬電，用得3個鐘左右

2018 i7 13’ mbp 換M1 mbp 算唔算係upgrade?

算

當時唔識野買左 個kb真係閪到暈...

好過你粒u

咁我估應該唔夠i7 1165g7打

一係就唔夠r7 4800u黎

按照APPLE SOC 每年發展速度
intel今次真係執得

Intel 準備步Nokia後塵，呢次根本係一個革命

intel無晒市場

又未咁快執嘅
始終PC個environment 唔同
Windows個system多咁多legacy 野
又唔似Apple 咁有 "Courage" 去轉architecture

不過講到底content is king
一日ARM Windows冇App用
粒U識飛都冇用

原本我仲諗住入intel版
需家衝M1 不過16GB無貨

但係收貨人個名同apple id都唔係我本人，咁點算，我係買俾自己用

要改番張單個名掛，對唔到名唔會俾你買啦

明白，唔該晒你

我想用，不過應該放唔返出去

side car ipad 算唔算多個mon

M$而家應該好驚

6月買左i5 眼濕濕咁爬緊文

除非你真係做啲好heavy嘅嘢
如果唔係我覺得用住一兩年先都無妨
等佢個殼大改再買囉

未必
我公司仲用緊internet explorer
有d野一定要用ie先開到

有無人知點解決

我部2018mbp都係一Skype就起飛

講吓用咗一晚嘅感受
啲電好勁 返工前由76差到去91
用咗6 7個鐘 跌到85
完全聽唔到個風扇轉
office暫時完全正常

不過sidecar好似壞咗

好正常，A12ZGPU效能都已經介乎960M與GTX1050之間

我都諗緊借人 acc 買

wwdc預先話要轉arm，之後就出bts優惠當補償intel機
我6月買佢都補返AirPods俾我當係平咗，算係咁

apple id, 收貨人，信用卡持卡人
呢三者唔同都買到？

Apple收起哂啲Intel MBA唔賣果然係有原因
仲賣嘅話根本係對消費者唔負責任

Feel 到當年出iPhone 果時又係巨硬同煙條笑9apple,最後就.....上面巴打講咗呢次係革命性update 效能夠，省電做到真正流動平台，仲可以用埋iOS apps，我冇用過Mac睇嚟今次終於轉會

第一日返工果陣, 老婆因為都係WFH, 係到屌話我部電腦嘈
搞到都好想知新果部如果開住個google meet/skype依d係咩環境

你指新MBA?
呢部冇風扇所以完全唔會嘈

唔熱又靜，iPad Pro咁

應該都會再slim d遲下

IE

不過我想講係M$要驚嘅係自己將來條路要點行
轉architecture對Intel AMD絕對係毀滅性
唔轉啲laptop完全唔夠Apple打
行雙軌又做死developer，開發成本又要上升

蘋果下一步應該要整頓下班藍精靈
tb同type c 都當一樣 真係想死

以依家Apple賣緊街嘅軟硬件嚟計
佢地比M$更有本錢做surface pro呢類2-in-1

推得好快 冇機響手憑空討論lm

咁可以叫老婆去馬
佢成日燥底話佢部2015 mba唔掂

真
最大分別係用safari上YouTube full screen個陣，前兩個OS都會freeze幾秒
局住用chrome睇就會chur 鳩哂ram同風扇狂轉
依家終於可以用番Safari睇YouTube，完全唔會freeze

藍精靈喺講呢啲一定唔夠我哋熟㗎喇
佢哋最熟應該係得store policy
問佢哋改咗啲乜佢哋係即刻答到你

對Ryzen 暫時贏唔晒，要靠optimization
對舊Intel 真係讓半臂用Rosetta 都贏

不要再看了

Virtualization man

當初Windows 7 都用呢樣去兼容Windows XP

俾我我會backup documents, downloads folder reboot CMD + R 咁洗機

亦試過time Machine selectively 還原，但呢個方法要6個鐘所以咪搞

"用咗 6 7 個鐘 跌到85 "
睇到我覺得好荒謬又好刺激

Sorry, 6, 7 hours of usage and battery from 91 to 85?

M1

睇嚟air買16gb好似有d多餘

Air作為入門款
可以唔加錢我都唔會加

之前 Steve Jobs 都講過 OS X 有 secret double life

10.0 -10.4 出街淨係得 PPC version 但內部所有野都 compiled to both PPC and Intel.

arm mac駁唔駁到 qhd 100hz mon?

應該要收貨人同學生證一樣就得

會買8core 16gb ram，諗緊air定pro好
touch bar對我冇用
學緊ai ps同剪片，未來會用到，但唔係好pro搵食果d，純粹做marketing野有時可以自己搞下

琴日問藍精靈佢話佢地試過開app，pro快少少，同埋話d spec寫出嚟一樣但graphic card係有少少唔同

好糾結

估唔到8gb夠用
multitaking e.g. 開好多safari tabs
原本要靠多RAM去維持反應性

結果到目前為止包膠全部話8gb 好順

我都照加左
因為我一用就用到壞為止
用4-5年唔洗換機

Ching個SSD幾大

唔記得83定85
總之記得臨瞓先再差一差

你呢部絕版嚟，淨係出咗半年，好嘢嚟㗎，儲返三四十年就發

256
我有2tb icloud

係士多試部mbp app store, 好多要用既app 都未有.
其實係咪可以照裝返DMG 黎用?
如果要用IOS app 要等等?

打算入caldigit隻dock mini 應該無伏？

Dmg可以照裝照用
iOS app選擇唔多，你當住bonus先

6月買i7
屌你老母intel

咁無喇要人出埋卡代埋收

我應該都買256算
有1TB cloud 最多買多個1TB SSD

真係垃圾黎
基本電腦常識都冇

唔好問藍精靈，廢ga

唔洗理
佢只不過將其他嘢歸入系統
你實際真係用左咁多

我估計
A14/M1
A14. 2大4細cpu 4 gpu (iphone)
A14T. 4大4細cpu 8 gpu (ipad pro) (m1cpu gpu降頻版）
M1 4大4細cpu 8 gpu. (MBA MBP13)
M1X 6大6細cpu 12 gpu. (MBP 16)
M1Z. 8大8細cpu 16 gpu。(Imac)

Graphic card有少少唔同？

Pro 多個core

但佢本身講咗會買8 core 16gb
咁air/pro應該係一樣喎

風扇 touch bar speaker mon battery size

有無keyboard 同mouse 推介，apple 嘅好貴

唔係呀
佢本身話買8 core
咁點解藍精靈會話air/pro個graphics card有少少分別

官方AIR 係7 CORE GPU，PRO 係8 CORE GPU，雖然我唔知係咩?

Air有8 core model

MacBook 系列遲下應該變成：
MacBook 12
MacBook Air 13
MacBook Pro 14/16

依家出嘅Air同Pro遲下會合體變成同一部機

Pro 13變 Pro 14

12吋睇air無風扇表現而定
如果拆機發現原本風扇個位吉咗而無放其他嘢，基本上肯定apple下代會縮埋佢出返macbook 12

反而想問下大家，256 SSD其實夠唔夠用?

新手想試下用MAC同APPLE的教育軟件，而家因為話ARM會自家優化到APPLE自己的軟件，所以打算用平價入手AIR的低配試下先。

256 裝完SYSTEM 同 教育軟件，係咪已經所剩冇幾?

淨裝呢啲連基本library都差唔多用100GB

好似兩個最多，但可以6k

咁睇黎512會好D，而家問題就係買AIR / PRO好(教育價差$1700)，但睇配置好像完全一樣

慘，咁快被binc

頂 get 錯哂
藍精靈on9 掛

請問巴打宜家邊到有得walk in 買pro? 謝謝

根本係技術落後咗，apple 嘅soc快兩代, 仲要唔使畀intel 賺。
計返高階嘅cpu 佔部幾咁多成本，佢交唔到貨等收皮

MKBHD 又被鞭屍

讚緊鐘文澤

毫不意外地，m1 mac玩到手機game但得滑鼠單指操作
希望好似an模擬器咁，加返鍵盤模擬multi touch
有得用手掣玩嘅game就好好多

快啲搵人接火棒

雖則MBA叫做最抵屌
但有無人同我一樣係買MBP,仲要升做16GB RAM

因為想用好小小唔洗就住

我打算買icloud睇上面講低配版都係唔好加錢好啲，但你如果打算長用嘅話就另計

有錢當然每代都換同打爆佢
甚至有人幫你買埋做埋data transfer 自己唔駛煩

我都諗住買mba 其實air同pro除咗cpu gpu分別
仲有冇其他唔同？intel機就話pro散熱好d ，咁依家係咪已經差別不大？

買MBA低配主要係想用最平嘅價錢搶先體驗Arm Mac
如果個發展好撚得就用住等Pro14/16打爆佢
唔撚得就睇下trade唔trade走佢

我都係睇完上面講低配版都係唔好加錢好啲，但我想用MAC的其中原因又係想試下個SYSTEM同個埋FINAL CUT PRO 同 LOGIC PRO，所以都好1516緊。
長唔長用真係睇個效能會唔會跌到好誇張

打算轉會做mac撚
有幾樣問題想請教
小弟主要係粗剪片 唔多特效
剪4k h264片 a7iii拍

ram方面 x86同arm應該冇得直接比較要幾多gb ram? 8/16gb ram點揀？
ssd方面 我見好多mac用家係預左要外置ssd
咁部機預幾多好？係咪通常最好d素材可以放落主機到剪 定係直接插住外置ssd剪？

如果你只係旨在玩下
Air會抵玩啲
Pro好咗嘅嘢同收多嘅錢唔成正比（根據啲review）

不過最正確嘅方向都係軟件原生支援返鍵盤
今年wwdc先講到game controller framework加咗GCKeyboard & GCMouse

yes 冇咁大
30mins workload 都有MBP 80-85% 性能

留意MBA 係得GPU 7/8 效能再8折其實都唔少嘢
分分鐘MBP 可以全程60fps 打機 MBA 做唔到
雖然我自己唔會用Mac 打機

其實我都係預用幾年
打爆左放返出去個價都有個底

最佳化都係搞兼容&效能先，點會無端端去縮個size

通常AAA game啲高解析度材質先會特登去optimize個size，解壓縮都要消耗效能

可惜因為錢銀問題無更新落去

用得耐會跌

我都想用Logic pro我揀air其中一個原因係唔會有風扇聲，錄音個陣如果錄埋入去就麻煩，同埋我只係興趣唔係搵食，可能air用得耐慢咗都夠我用

而唔揀pro除咗個風扇之外，亦因為MBP短期內（半年至一年）有機會有大升級，所以就算效能唔夠用，對我嚟講都係短暫因為之後會轉機

macOS始於係多工os，你只玩iOS/iPadOS嘅app都會開到好多個出嚟
iPadOS大不了split screen兩個app，背景嗰啲app freeze咗kill咗都冇問題

30min wordload 原來都差段距離
平時剪開片30min肯定過

你地係咪打算一日推爆一個post

相隔好多年，第一次見APPLE出全新產品竟然係無負皮

自用2020舊air
公司用新air
新air明顯電勁持久，開好多chrome又唔會熱
好後悔冇等新機

Pro 16 + 512
本身只係執下相 睇下片
如果唔係重度用家我諗唔洗等多半年

你的諗法同我好似，我完全冇諗過錄音個陣如果錄埋風扇聲，咁如果你買AIR，係買最低配?
FINAL CUT PRO + LOGIC PRO都成100GB，256應該唔夠用 WOR

PRO真係唔知佢下年會唔會出14/16

頭先見巴打貼左張30min workload圖
剪開片既我決定買mbp

我都用緊2020 Air
仲要打爆咗

可能轉頭打爆部M1 MBP平衡返

m1有asic做video codec，差距未必好大，不過都睇你用咩軟件
用fcpx應該都係好快

今日出了第二日，大部分 Youtube 評測都係有讚冇彈，驚人既性能同兼容性！

Cut電蘋狗最興

我應該都捱多2年先
睇吓頭2年晶片進化成點

溝淡定律

MKBHD 根本無REVIEW 過任何嘢
講下感受影下靚SHOT 就完
佢所有時間都係用黎進修點整更型嘅片頭

MKBHD依家只係tech review界嘅明星

fcpx同premiere都用
俾多小小無煩惱算

支持你嘅諗法

我反而冇諗過呢幾個app好食容量添
有cloud都冇用
本身想買最低配，但依家可能買512GB
再諗下先

雖然好撚on9
等 個期去到一月頭fit倒我放大假先訂Mac mini

到時可能已經傳緊M2/M1X Mac

我見好多巴打都糾結買咩好 我小小意見

對我黎講 我需要一部跟身，對音量有要求，能夠多工50個chrome tabs同時開好多app 嘅電腦
效能唔需要佢永遠max power唔throttle.開耐咗慢小小又點？最緊要靜。一粒聲都無就得。而且m1本身已經好快。
利申： 俾intel mac 熱量同風扇支配咗好多年好撚煩躁

唔好咁啦 又要等架啦

p.s. 我買咗AIR 16 1tb, 一陣拎

但係好似有巴打講就算pro有風扇
都唔係keep住長開，好似over左某個熱量先會開
加上m1好似真係唔多洗散熱
所以應該嘈極有個譜

係咪話walkin 冇教育價?
之前back to school送air pod pro 個個我知真係冇得walkin 但個陣照可以用教育價買野(不過冇airpor pro)
而家連用教育價買都唔得?

普通返學文書工作 睇吓片同戲 唔煎片
MBA 7核 16gb ram 512SSD 夠唔夠用

應該得
bts果陣係特別D咁解

另外問打學校工，唔係大專，係中小學既IT狗，係咪都可以用教育價?

對，咁咪買pro
我唔要touchbar + 要0聲量啫

8gb ram，256都夠做

thx ching 今日出去撞下版先
因為上個post追咗陣啲人話好似冇得教育價walk in
但我唔sure 係講緊教育價定bts

條touch bar出左咁多年真係無咩好評

最叻同你講加apple care

條touch bar出咗5年
apple都冇諗住普及化/令人覺得佢有用

老老77
部MBP 升左big sur 之後
用SAFARI 睇YT VIDEO
舊電勁左好多

其實MBA 7core同8core 教育價一樣512SSD都係差幾百蚊
比多少少上埋佢？

其實speaker，同埋500 vs 600光差別大唔大
風扇本身都concern，但見d review話唔會點熱，我又唔係專業剪片果d，都係剪嚟玩下，ps ai都係自用 未必會chur到部機好熱

唔CARE幾舊水,想體驗下咪加

mon 嘅話當然係愈靚愈好
Speaker 分別都幾大

Speaker pro同air差好遠?

512應該最基本，如果玩FCP 同 LP
而家係諗緊8GB + 512的AIR夠唔夠用

如果你本身有用開nas/外置ssd
會建議你加ram好d

贏少少姐

我覺得係
Pro 靚好多

佢堆iPhone review廢到顛

FCP 嘅話1Tb 好啲

準備出Air , 平時淨係facebook lihkg都去左3gb ram 有冇必要上16gb
7core 同8 core 分別大唔大

你呢家果部facebook lihkg咩型號黎

補條片

mbp 2017 8gb ram i5 non-tb

你平時會做乜先
M1 應該8Gb 都ok

衣家Chrome個Universal 2版仲beta緊
而個x86版響M1度行係鳩吓鳩吓
我估今鑊Apple係有決心令人響新Mac連裝都唔裝Chrome

最大分別係Mojave 同Catalina 你合埋個Mon 啲電可以隨機地 唔跌；或者無啦啦冇晒+部機發熱

Big Sur 暫時正常

係呀，教育價開始永世都無得walkin搞
仆街我下post要大字置頂

4K@60fps剪片，Air render得最快
今代pro同air個差距細到

fb lihkg youtube，通常每樣都開幾頁睇唔同樣
然後股票app tg等等

洗唔洗上埋8core

近年apple真係想係效能上拉近air同pro之間既距離
就好似ipad air同pro咁
分別在於硬件層面上

應該唔洗
不過等多幾日有多啲review 保險啲

一樣冇人睇

我係你就打爆佢咪撚過半年又怪叫又話慢過撚

琴日埃及佬做十幾廿個唔同test都有差唔多現象
而且堆task有唔少係會chur幾分鐘以上，例如unzip大file同compile
我就係睇左先下到決定即時去馬袋底Air

想知ram同hardisk可唔可以自己加

其實衣家上連登FB都要升16GB個時代已經過去
M1唔需要獨立VRAM，Big Sur + Safari個memory / cache management，避開唔同Chrome，呢三樣野夾埋應該令到8GB對普通用家夠做

部MBA仲要夠平

我諗唔急換機
多數應袋底版air
要performance 就寧願等高階機轉M1先換
現有機款打爆感覺上唔太著數

無，你當衣家好似買iPad咁，day1個spec就係佢死亡個spec

真係純體驗,撚一兩年換機買袋底air就夠
長用打爆佢其實無蝕
今次apple整arm m系列真係革命性

總之唔好投資太多 (少少都唔好)
盡量計算清楚自己可以接受最細幾多GB SSD，同係唔係必需要16GB RAM
因為睇個勢，下代Air / 細Pro或者甚至同代 14" 16"係將會勁到爆

我宜家用緊16+512

路過搭單問：咁可唔可以網上買完 approved左學生再落士多pick up?

學生冇pick up

根據近幾日有經AOS edu訂機巴打講，係唔得
總之蘋狗似乎唔想門市員工去做verification嗰part

一定會
iPhone iPad Apple watch

下 唔會好麻煩姐。幾個月前幫人買2020 air，都係比學生證佢攞入房 10秒行返出黎話ok 俾錢走人

等等，講清楚d或者等真係有做既巴打講:
approval係一定要網上做，而且好似唔再抽樣係單單都要 (根據同我吹水嗰隻藍精靈講法)
而store pickup唔知係咪因為同樣原因響edu嗰面係唔俾呢個option

似係讀官方稿嘅真戲子
冇自己去發掘件產品嘅特性

例如鐘文澤佢會搵咗個AI app 去除樂器聲，去到周杰倫首歌變清唱，示範Neural Engine 用途
MKBHD 獨家資料就剪片剪一段NBA 比賽片段同佢手上嘅機型做對比

有睇官方第一手消息嘅人，甚至條條MKBHD 片都睇嘅佢嘅忠實fans 其實唔會喺佢啲新片discover anything new.
YouTube 2倍速播放都唔夠用，佢channel 應該整個專用嘅4倍速播放

而家有冇人test過8g同16g分別大唔大?
諗緊mini出咩config好

溫提:
十一月廿七black friday
十一月廿九cyber monday
應該超大機會有type-C / NVMe SSD做超平價
十五十六要幫隻M1加容量可以行external SSD呢條路

想問用edu交完佢email身份證明
會唔會覆返你成功能失敗,幾耐到?

而家pin 相關reply 都得

冇人知你食幾多碗飯先飽
你用唔著嘅話，1TB 同16GB RAM 可以冇分別

不過問得呢條問題多數8GB 夠用

我都諗緊MBA 定MBP 好
因為會用外置mon 連去Dell U2720Q
唔知MBA 同MBP 會唔會好大差別

我諗係想搞集團式掃edu價啫，因為連gift card唔俾用

一句講哂：太多「學生」做爛規矩

其實去人聲去樂器聲果段冇咩特別，一早已經有啲software可以去得咁清

利申:寫歌撚

佢嘅意思係MKBHD連呢啲嘢都冇
條條片得個噏字

咁其實所有嘢都係binary computation, 衹要係CPU 就計算到 就衹係速度嘅分別

正如ray tracing 都冇乜特別，幾十年前嘅論文已經出現，冇一粒CPU 唔可以慢慢咁render ray tracing 3D scene
但速度夠快可以做到realtime processing 就多咗好多玩法

我就唔睇好

睇吓到時有幾多人喺度怪叫

點解我開FaceTime 個鏡頭好似無咁勁嘅

依家edu唔俾用gift card?

會覆 我朝早send 中午就收到話ok

尋晚send仲未覆

Chrome改左用Big Sur加柒白底風格
不過仲係x86未Universal...

我就係想知碗飯有幾大碗
不過諗深一層
用得air同mini應該簡最平
真係要加錢既自然唔應該考慮乞兒config

D2d 仲好過佢

macbook就用safari啦

Update咗唔用擺喺度
泊埋Pages嗰堆又幾襯

Dave 2D有啲insight睇下
MKBHD純粹係靚拍攝靚剪接包裝住佢啲讀稿

睇mkbhd不如睇ijustine

想問下現在教育版係咪只係畀教職員同大專生，大學校友已經唔包係入面？

你訂完佢幾時叫你比證明？

download就一定要，平時唔用都要裝定旁身
用Google嗰堆apps響新Safari有咩阻濟都可以死死地氣即刻開Chrome用住先
同埋其實有唔少Chrome extension都無Safari extension代替品

15分鐘內，我估係系統send出黎

依家用緊 Touch Bar i5 mbp 爆左位 諗緊轉唔轉m1 mini 有冇好提議

喂原來iOS apps響M1度行係唔一定經App Store download
如果你有用Enterprise版iTunes或者iMazing，可以拎到非jailbreak既.ipa (姐係個Apple ID要同你部M1 Mac match)，Big Sur係會幫你行第一次嗰時gen一隻wrapper出黎
之後隻iOS app行唔行到就睇佢入面堆code有幾update / 無同衣家API撞

你由laptop變desktop?

有冇人用部mac黎擺舊相 會唔會相對穩陣

感情問題一律建議分手

性能嚟講m1應該完爆任何舊intel mac
所以要睇下你有冇咩特別program要行
睇下裝唔裝到
唔太刁鑽嘅話多數都Ok同有巴打試過

本身部laptop 插住mom 都唔拎出街用

咁其實爆左位姐,唔浪費既可以加外置
前提如果你都係想有個理由換機
就即管換啦

條友擺明搵藉口換M1啦
根本CD-ROM追post呢兩日唔問都知我地會點答

我尋晚訂完都收唔到

mkbhd 講嘢慢又冇insight 但用好貴嘅Red camera 去拍片
可以睇下靚片同實物質感 所以我就算喪屌都有時睇埋佢啲片

Unbox therapy就睇浮誇演技
Linus就睇佢屌
Dave2D就睇正經
MKBHD就睇剪接

各有特色

部pc 壞九左，去士多買左air basic 版，一般文書用，最多得閒睇下片
去到藍精靈不停話出pro,個mon 靚過air 點點點

我唔想問自己呢條問題亦知答案
但一見到佢個樣就要loop 一次 佢坐係度定企係度

可能唔查你呢

唔知可唔可以喺有Apple Care 情況下，整壞部intel ver. 換咗部Apple Silicon ver..🤣🤣
2-3年之後應該唔會仲有intel parts喇掛🤣🤣

Sor, 負皮左

問得姐係想換

等緊SanDisk / Samsung T系減

琴日美森Samsung 970 EVO Plus 2TB史上最平，兩千之內標價，計埋prime / code / 簽卡有人搞到千四蚊出黎
今日好似已經掃晒

買幾隻hdd bt用 再買一至兩條ssd

唔好推po 啦
次次入硬件台都見到M1 po
就黎買macbook 冇用既我都想買部啦

暫時唔會發生，呢家一定有仲大量Intel Air翻新機/零件存貨
不過如果你買三年Care，去到兩年幾之後做呢個動作話唔埋有機會

MX MASTER 3
MX KEYS

想問D BT app 用唔用倒？

Apple store 有現貨？

買左咪可以光明正大討論囉

有3款，

8GB ram + 256GB
8GB ram + 512GB
16GB ram + 1TB

我前日買homepod mini 佢都要問我加唔加ac+

用MacBook Pro 就係貪佢有四個usb-c，佢整兩個算係點，第二代先吱牙膏？

AIR 金色8+256 可以WALK IN 買?

諗住買air
但8gb / 16gb 諗咗好耐
見到d review air 都可以做到d heavy 野
cancel 咗乞兒版， 加返16gb

變咗12月

有冇咩hub推介？

M1 MBP打機測試
預期啲game肯更新就會有更好表現

好似500 蚊啫， 豪俾佢有咩所謂， 但好心蘋果唔好要員工hardsell到乞兒咁， 真係好難睇， 我去日本啲apple store 都唔撚係咁

M1 已夠人

係$119咋，好抵屌

* Apple 教育優惠適用於在學及已獲取錄的大專院校學生，以及各年級的教職員。教育優惠並不適用於 Apple Retail Store。詳情請瀏覽

唔好再問有冇得教育價有冇walkin

有時可以係SOP 一定要講 佢地做細嘅冇得揀
拎iPhone 12 時特別明顯 一定「擔心」你有冇charger

唔好再問教育價有冇walkin

Pin this

《六碼筆畫》G6輸入法

M1 MacBook 用到？ 佢顯示話有問題

啱啱狗衝誠哥度,新macbook返咗貨
入咗8+256敎育價唔駛7千,好撚低

呢d parts邊有咁快end of service
2-3年咁短， apple點會唔留定比apple care既人換

誠哥教育價可以walkin？定係巴打你只係去拎貨

應該係香港過往太多staff冇講
到真係出事就會俾個客屌「你冇同我講過喎」嘅閪case

以前外國都試過老麥賣熱飲隻杯冇寫「HOT」
結果俾啲閪人告得入嘅成功案例

冇追post 對唔住

用logic pro是咪最好要買大啲容量唔是搵食，業餘興趣
仲諗住買袋底Air添

rock煙,,可以用敎育價
不過佢哋對得好仔細

永遠都係閪人搞事，殃及埋啲正常人

呢幾日部PC睇youtube都LAG
係咪要換？

如果想要16gb ram + 512gb ssd 係咪直接買高階版air 好過買pro
反正我唔剪片

請問佢會睇啲咩文件
學生證身分證？要唔要住址證明
同埋巴打用現金俾？
sry好多問題唔想覆唔緊要我一陣落街問問，thx

想問下玩唔玩到 steam games (eg pubg)
想買部mac mini 玩下

呢幾日部laptop 無乜問題
其實係咪即係有問題
係咪要換？

只係對學生証,冇睇ID唔駛住證明
可能我本身係part time master唔似學生卦
對咗好耐現金credit card都樣

pc pubg都冇mac版
不過pubg mobile有機玩到

無問題就係最大既問題

暫時所有ios app得單點控制

上面有youtuber test左廿隻game
主流有support mac嘅64bit game都多數玩到

用geforce now 會唔會玩到?
新手on99 唔好意思

The current GeForce NOW macOS app was developed for Intel-based Macs. We anticipate the app will run in compatibility mode using Rosetta 2 on the new Macs with Apple M1 chips. We'll be testing the new Macs once they're available before confirming our app supports these products and will provide updates to our system requirements as we have them.

thx bro

諗多左

唔該哂師兄今晚帶部air返屋企先

咁就好喇，唔該哂師兄

好可能放你去一個全部人都用模擬器 or keyboard + mouse 嘅server

唔剪片買512做乜

士多Mac mini 係咪得最基本兩款？

apple store app有今/明天提取即係有得walkin

上網見有d 人話咩系統+ app 都冇左 100gb

好彩啫，已經換緊衫準備落去
多謝提醒

即係唔得

教育價唔可以walkin買
唔可以網上買完去pickup
我特登打過去問仲比條友串左句
話：呢個policy都好耐架啦喎

至於教育價配gift card個問題
我暫時夾埋用未比佢cut單/reject

岩岩入左部8+512既pro
諗住用到M5 mac

手頭有部mac mini 自己換左32gb ram, 唔知點甩手 係咪砌返原廠ram 入去官方trade in 就算

我用學生優惠買 但係佢冇check我學生證

尖咀入手咗Pro 16GB 1TB

download咗Ps黎試，都幾順。唔錯

另外，真核電，試咗3個鐘先扣咗20%左右電。CLS

其實air同pro有咩大分別？根據官網好似唔大分別喎

唔知幫唔幫到答問題
我美國撚 之前用edu store買iPad air用到gift card（用trade in macbookair 攞返黎既gift card）
英文版policy都係寫差唔多既野 都係講可能

被fake 了

去誠哥算啦樓上有詳情

system: 15GB
跟機apps: 20GB (iMovie同GarageBand佔4GB)
system cache: 你預20GB base，俾夠50GB佢膨脹
姐係基本佔位大概50-80GB

係咪講緊我？
我係指裝埋啲剪片/音樂app就差唔多100GB

Check下值唔值錢先啦....唔值嘅自己收藏算.

用返卡算
唔該巴打

咁256+external都應該夠

誠哥 敎育價

不過我用logic pro睇怕都要升到512

Garageband剷咗佢啦，有幾多人係玩音樂

有gift card未用既就用埋張gift card + 尾數用credit card 找

你個情況要RAM多過要SSD

咁係幾正呀馬
唔好咁啦

我要用gift card呀
同埋買左先見到上面講

有冇人知今日有冇air/mini walk in?

flutter 好似run pod install

run唔到

效能差唔多
分別在MON既亮度，喇叭，TOUCH BAR，舊電，FANS
有更多請指出

要好好享受呢一兩個星期嘅熱鬧情景

用唔用到Yahoo 個速成

我都唔知 睇太多評測睇到好想嘔

MACBOOK AIR：8CPU+8GPU，16GB RAM，512GB

VS

MACBOOK PRO：8CPU+8GPU，8GB RAM，512GB

其實速度效能係咪一樣.....

用到
有巴打遲遲唔落單就係因為想等埋有人confirm佢用到

巴打你問誠哥?
我中午walk in 都得喎

咁一定唔會一樣啦，問題係你做既process有幾大程度feel到個分別

最簡單講少ram d 同無風扇都會影響效能，但你剩係做MS既唔會有分別

Pro有風扇可以捱耐啲
但Air所謂冇咁襟捱都講緊超過10分鐘

其實有幾可會將mon set到最大亮度，air 亮度爭少少 問題應該唔大？

Mac mini 2020買唔買得過？

見好幾個評測都話光少少暗少少差別唔大

如果你會戶外猛太陽下用機
個最大亮度就有用

Ref: iPhone 12/11/XR個最大亮度分別係625
你諗吓平時出街部手機夠唔夠光

啱啱dg lifestyle walk-in 用教育價買咗袋底mba

2次係計次數定計product

我淨係睇呢個post都睇到好撚想買
但你地咁踴躍好似買AAPL仲好

想知依加walk in有冇貨

唔係冇可能，不過機會微
2017年嘅時候試過2012同2013 Pro 15嘅top case斷貨，唔少個案用battery service價換到2014 2015 2016 甚至2017近似機型

對上一次齋追post都想買（而最後真係有買）嘅機係iPad pro 10.5

Terminal用Roestta裝到cocoapods
不過Flutter都可能有其它問題

??????

次數
mac 同pad 共用次數

誠哥個度有 details?

其實袋底係咪即係最底配?

rosetta 2 未收檔應該仲可以用多兩年

如果網上訂教育價MacBook,再喺門市拎，門市會check證嗎

等我拿拿聲操用爆部2018先

我講緊apple呀

須留意的是，所有合資格人士，每年可購買教育版產品數量均有限制：

桌面電腦或手提電腦：每學年共2部
Mac mini：每學年1部
iPad：每學年2部
其他產品：每學年合理數量

網上見到咁

無pick up呀

準備Amazon入970 evo plus

裝就裝到 但係啲plugin 就run 唔到
有冇人可以幫手試

同問 有無人可以幫手試Flutter on ios emulator

12月尾先返貨
而且要加個盒

我會建議買samsung t7

下，原來教育價冇得walk- in買機
我以為比錢嗰陣check埋証

Dg life style 可以教育價walk-in

頭先試左emulator 係冇問題
default 隻app 係run 到 但係有plugin 既app 就唔得

誠哥都可以

點 check 證

係咁問有冇得walk in會唔會煩咗啲
pin埋都唔睇咁pin嚟做咩

咁又係 等堆BLACK FRIDAY CYBER MONDAY先都得
1TB都夠
再買下鬚刨

睇上面 #557

痴撚線公司
部Air買番黎80%滿
琴晚setup + index + 裝apps搞到兩點，跌唔破60%
去沖涼叉一叉，回20%
訓前鳩fing一陣，跌幾%
成晚訓教試吓唔叉，完全無跌過
今朝番到公司叉滿佢，再鳩fing / 裝野幾粒鐘，用得15%

Apple你不如出部12" rMB M1，cut走一半電池俾我用
根本去唔到50%以下

本來想等中高階MBP
但見M1咁勁又想買部MBA底配玩住先
但冇得去旅行部MacBook又冇乜用
好矛盾

呢部到今日仲係最快個批。。。優化太痴了

求邊間!! 我搵唔到

t7好過970 evo+?

大家知唔知AIR散熱點，我想買16GB AIR，但好驚佢好似上一代咁，熱到HIGH FIVE....

梗係好唔過啦
只不過970 evo plus 要加個m.2盒先用得

t7細細粒 而且速度都有1050MB/s
攞出街都方便D

尋晚cinebench SM咗部8GB Air成晚都只係少少熱

皇后大道中果間

仲未有人敢拆開塊黑色板
可能有散熱膏gel住粒M1

我耐唔耐拎我把紅外線槍check，function keys頂位無試過熱過30度

我就無咩所謂 1050MB/s都夠
係睇下去到幾平姐

講真，成7k點比cashpro仲要1皮
點都係card㗎喇

如果夠平可以入隻2tb

宜家開始要mon住

air 1tb

蘋狗收人$1500升去1TB條數，夠你買隻外置2TB有突

我袋底Air 256係咁:

7k 比cash 有咩問題，十幾年前中學雞袋成皮野出黃金買料砌機都未驚過

今代ssd 咁快，係咪行緊pci-e 4.0?

師兄你個部都係8GB ? 夠唔夠用? 其實我都係間唔中先剪下片，寫下歌咁，唔想晒錢買PRO，所以諗住買16GB AIR

但係pro 錄音係係勁過air
同埋pro可以強制把風扇熄左佢

錄音我有其他mic

唔轉pro都係因為覺得下代pro會勁啲，並非話pro唔好

所以慳返筆錢到下一代出個陣再用

呢個速度都只係pci e 3.0速度
4.0可以去到7000

你講錄音勁啲係指佢嘅內置mic，定係其他功能？

想買air 8gb定16gb好 都係文書多 少剪片

8gb同16gb即差別係咪heavy task先出現對比?

其實我都係諗緊air
一個9299 7gpu 16gb ram. 256ssd
一個11299 8gpu 16gb ram. 512ssd
相差2000蚊...

256去512 1500
1tb要3k

買住袋底air玩住先
唔洗一開始就幫佢含

我覺得視乎你會唔會長用部機（2-5年）

揾學生/是但一間學校教職員幫手買啦

內置

真
但我會裝大app (Logic）
諗緊256夠唔夠

我同好多巴打都買袋底8GB 256GB Air
個邏輯係做白老鼠唔想投資太多，買番黎都係做跟身實驗玩野機唔係主力(我有部iMac 64GB RAM同另一部16GB RAM i5 Pro)
不過用左一日半日部野發覺佢用RAM唔似舊時Intel Macs咁樣，成條數唔同計法的，個RAM pressure係少過以前一樣8GB既Air / Pro
你如果長遠用就俾多少少升去16GB買個安心，輕度剪片同音樂apps都用得著
至於Pro就唔好，今次Air同Pro個差距係史上最近
而且有其他錄音巴打有提，部Air因為無風扇，你永遠唔需要怕拎佢入去錄歌嗰時發瘟嘈住晒，對音樂撚係一大賣點

都係 但係我係諗緊多1粒gpu真係差好多？

強制熄風扇以前得不過今次M1個security基制未知俾唔俾你咁做

都會用返幾年啦 但係好似真係貴好多 連埋ssd個價 都差好多 果1500蚊夠買1tb ssd...

7 vs 8 core GPU差唔多無分別

感謝 好人一生平安

咦，咁反而聽你講唔太需要著重風扇𠵱個位？
本身以為長用嘅話＞5hours，有風扇散熱會好啲
但聽你咁講，風扇啲聲都幾嘈下
我未用過mbp唔知啲風扇聲有幾嘈

有冇人m1 mba 用discord有問題? 我發現我discord 用唔到 開咗但咩都display 唔到
但吊詭嘅係第一次run冇問題熄咗佢再開過就變到咁

不過M1個architecture據報已經有PCIe4.0 storage controller
姐係Apple鍾意的話係可以響下水中階高階機放足4.0速

好多謝你呀師兄，你解釋得好詳盡

8gb air 夠唔夠玩？定要 16gb

師兄另外想問，咁7GPU同8GPU分別大唔大???

Rosetta terminal 行flutter run都唔得？
巴打可以試下Rosetta Terminal:

sudo gem install cocoapods

再唔得可以試下arm native
因為dependency ffi gem應該已經update左apple silicon support
先裝ffi再裝cocoapods

gem install ffi -- --enable-system-libffipod install

風扇點都有用
但因為粒U本身都唔熱
所以把風扇相對比唔算太重要（除非你預咗長期chur部機）

風扇聲可以聽下呢條片7:30
有新舊MBP比較

長用5個鐘，唔等於5個鐘都chur到佢要吹風扇
你個workflow具體去唔去到強逼佢吹扇如果唔係就降頻，呢樣野無人答到你

所以買袋底Air有一個玩法就係，拎一部最低公因數config既Apple Silicon Mac番黎去測試你個workflow，用最低成本去拿捏第時要買咩野spec既Apple Silicon Pro機，甚至你好彩的話袋底Air原來係夠做

咁你用返幾年就買好少少都正常
我有機會換機，怕今次洗太多唔值啫

加ssd都真係幾貴好似割咗忽肉咁

其實T7入面個Flash memory同970 EVO Plus一樣
不過controller唔同
無話邊個好啲
但直接買T7唔洗買個盒應該平啲

想問下有冇人去誠哥買，知唔知有冇得買埋呢個package

可憐，勁少ios app有mac版
比預期更少

想問下你地會係邊度放機？因為移民想放走部19年iMac , 係咪都係dcfever ?

呢個要跟apple ID買
誠哥唔會有

Dev唔上都冇計

個package 除時可以上AOS買到

咁可唔可以分開買？同埋仲係呢個價？

都係DC Fever, Carousell嗰啲
不過依家愈嚟愈多傻人收機
要有番咁上下EQ

Mini m1無事

oicc
幾驚佢係跟機先買到呢堆野唔該哂巴打

可以分開買
買法同AOS買機一樣
通常等2-3日

好的，唔該哂巴打

講到 16GB ram 夠唔夠用既問題，有冇人可以試下係 Intel Mac 同 M1 Mac 之下，同一個 Big Sur OS boot 機 login 之後，去就睇下個 memory consumption 係咪一樣？

更加好就試吓用 photoshop 開同一個 file, 再黎比較下兩者係 memory consumption 既分別？

明的，以前放相機都遇過

我寧願賣去舖頭算

u get 7/8 performance of the 8/8 one unless there is some clock speed difference

iMac咁大部
搬運都係一個問題

鋪頭好似無咁好價？
Btw 旺電？

或者尼到有冇巴打有興趣，可上黎試（油尖旺）
19年 21.5 inch , 16gb ram , 256 ssd , i7 - 6核

carousell大量mba retina恐慌性拋售

好在無貨係手

上Apple 網買咪得，App 又唔使送貨

諗起Intel機下下熱到瀨屎

究竟我地呢幾年用緊啲乜鳩

i3嗰啲本身要求低都可能冇咩嘢
加咗spec嗰班真係喊出嚟

唔一定要經App Store download
你拎到隻app個.ipa可以直接試響Big Sur行

好少買完一樣嘢會覺得自己之前用咗幾年垃圾

i7 16GB Air 2020嗰班巴打可以放入連登Mac post永久黑歷史恥笑區

其實intel mac係由幾時開始變到咁垃圾
我部2012MBA都冇你地講到咁易發熱

Air 2020 i7係未出ARM之前都已經係半個IQ Test

搞掂，尋晚買，交文件，岩岩批左

2008 - 2012蘋狗設計仲係效能先決
而且當時煙條基本上係無對手，唔需要出一堆好難散熱既CPU

提曬水都BTS 買

應該係2015咁上下？
windows/mac用家都開始屌intel牙膏

6月WWDC講話年尾出M1 Mac我就放咗

Cinebench SM 完成晚仲有幾多分？

用緊14nm+++

想問下FCP同LOGIC PRO可唔可裝去EXTERNAL SSD?

諗緊駛唔駛256 上512

加少少, i3 雙核 MBA 變4核i5 MBA

真係Pro 錄音都唔會用MacBook 內置Mic 錄會有私家Mic錄嘅

用到OpenVanilla

BTS嗰班見有著數就乜都衝
救唔到㗎喇

我BTS完咗無耐就放咗
避開BTS期間劏耳機/MacBook嗰班友

原則上可以，不過呢兩隻都會響Library/Application Support度裝多好多GB野 (甚至你有effects / plug-in就更多)
production apps都係用番內置去行啦
外置係俾你行one-off session (例如games)、或者media cold storage (RAW footage / DSLR RAW)

由2016年換design 之後柒足咁多年

拎去天才吧有冇得整？

我宜家有部 i5-1135g4 16+512 2k
唔知轉唔轉會好
轉會好處就係電好用好多，cpugpu都勁D
壞處就係ram hardisk都細左，同埋好似冇左雷thunderbolt 4

BTS 得iPad 買得過
刀仔鋸大樹

你個spec好新喎
本身係咩機，用嚟做咩？

聰明既人都唔會買mba做炒賣/買黎用
晨早連Apple發佈會都講埋你聽年已有arm架構既產品出，官方都提哂水仲買既人真係唔好後悔

zenbook
攞黎上網用
但粒電真係唔得，得3-4個鐘

係
但iPad Pro本身都過渡味濃
都係啲準備過時嘅嘢

4月先出過ipad pro
除非apple又玩野同年出多部pro
唔係過時味濃極有個譜既

OK

Zenbook 就早轉早著啦
上網用嘅話個TB4你都唔會用得著
除非部zenbook仲有其他ports啱用

尋晚訂，佢仲未叫我交文件唔係係咪唔check

A14 都就出但仲用緊A12Z
雖然話A12Z 都好勁，但A14X 一定會更勁

但係換完好多地方都downgrade

唔check咪由佢

你咩zenbook model?
等呢度幫你拆解下

p牌比唔到正皮 人手comment比一個

其實intel MacBook Pro + bigsur macs 行唔行到 iOS app 屌我睇Reddit 有d話得有d話唔得

因為依家去緊買機先問下唔該哂
第一次買機好多野問添

Big Sur 無聲無息fix咗Apple一直忽視mail 會失驚無神彈出嚟嘅問題

果店班藍色生物好似sell你買倫敦金咁，CLS

巴打我都諗緊同一樣野，你決定好未？
我諗會買cloud/外置ssd裝音樂file
暫時都仲係心大心細

唔得
話得嗰啲有冇圖？

試咗有樣嘢M1 chip都仲未改善到就係airplay 出homepod依然反應好慢
明明同樣自家嘅iOS/ iPadOS都可以做到接近bluetooth咁快反應

如果你有source code用x code sim

手持一部買入價5099國絲建唔建議減持

出年BTS M1 Mac 先係真IQ test
M2 is coming to town

Pro 11 128GB?
可以賣俾啲想買Air 4嘅人

可能冇BTS用refurb清

same
我諗緊裝常用軟件fcpx logic motion之類
會唔會裝完都唔夠放luts 之類

是諗緊好冇轉部平嘢，捱過A14X Pro出之後先買
利申死窮撚

咪就係囉 成班無腦亂衝跟住又上嚟喊 抵佢俾人恥笑

機已買，勁開心

一賣一買咪仲蝕
如果覺得iPad冇咩用就索性放咗佢
連cheap嘢都唔好換
Cheap嘢過時得更快

我應該會選擇8GB + 512，但會選返7 CORE GPU
雖然只係差6百幾，但我覺得自己其實係唔識感受到7 CORE同8 CORE個分別。

睇左唔少REVIEW，感覺上AIR對我呢個新MAC試用家及輕度用家比較適合，AIR今次用M1已經可以做到簡易的剪片，錄音等。
加上今次如果我選擇打爆，其實只係可以打爆到13吋的PRO，我覺得自己如果用得好同適合用MAC，我會選擇打爆16吋的PRO多D而唔係13吋。

雖然話256可能會夠用，但我相信自己都起碼用2-3年，加上樓主都講其實軟件用返內置STORAGE好D，所以在用最少錢的情況又滿足2-3年的TARGET之下，8GB + 512 + 7 CORE GPU的AIR應該係我的選擇。

想換16+256 air，但想佢出部更輕嘅，等換殼好似理智啲

7core 同 8core gpu既mba其實差幾遠，搵極youtube都無人講

就係極少分別，within margin of error咁細分別，所以無撚人理
我個人會當兩粒野一樣效能

Thanks bro, 咁決定 256 加16gb ram
本身仲諗住pro
因為長期駁mon驚air冇風扇會太熱
依家睇d評測air熱極都係40度就唔諗pro了

不過最閪既就係得兩個tb port, 1個駁mon 1個差電都無曬位

Mba冇風扇如果玩total war三國會唔會玩到好熱呢

好睇你點用

我狂用excel ，會用嘅功能都齊晒

但

係

冇撚晒d keyboard hotkey

搞到好多動作慢左好多，做起粗重野效率係低左少少

蘋果 M1 輸給了 Zen3 和 Tiger Lake CPU，後者似乎仍然具有優勢。

多線程性能取決於設計的內核數和功耗效率。M1 在這裏輸給了 2017 年的 15 英寸 Macbook Pro，它使用的 Intel i7-7820HQ 具有 4 核和 8 線程，得分翻倍。

依個應該希望軟件更新可以支援返 都好重要下

有無巴打知道部 m1 macbook pro 唔著風扇點搞
我玩besiege 玩左陣 成部機都熱 個keyboard仲要辣手
但係個風扇完全唔轉 摸後面完全無風 靠埋個耳仔去 都係無聲...

唔換殼咁你咪以後都唔洗換

據《彭博》，台積電在2nm工藝上取得重大內部突破，並預計2nm工藝可以在2023年下半年進行風險試產，在2024年進入量產階段。

依家買部機玩到2024/2025再upgrade

屌⋯⋯有聲

篇文Tiger lake single core高得M1嗰10分
但輸multithread成三千分喎

風扇收音呢個問題唔洗擔心,
我部intel mba風扇嘈到好似飛機咁都好,一開siri就會即刻停風扇,聽完會再起飛

部A12Z DTK 都快過我部 2017 MBP 7920HQ多多聲啦

8gb ram夠用？點解唔16gb ram? 8gb驚好快之後會唔夠

我想睇佢引用嗰篇野原文究竟係用咩野方法推個咁既結論，搵野黎笑吓都好

想問下有冇傳聞話下年幾時會出M1X/M2 14' MBP?

佢講緊錄音室堅係咪錄嗰時
你拎任何device入去幫你都得，但係前題係佢唔可以嘈/干擾，同你去聽音樂會或者睇戲要mute電話一樣
12" rMB同iPad Pro就係因為fanless所以樂手界別係好受落

睇花邊新聞呢堆7core 好似本身只係qc 過唔到做8core 嘅u

我開好多個safari windows 一邊睇片一做頭嘢都好順
反而部16GB mbp會久唔久話我唔夠ram

應該係binning
Intel嗰種binning就劣質品多到可以分i3 i5 i7 i9三四級
人地台積電據稱良率有90幾%，淨係夠貨擺入去一款底配公廁機
仲要主clock不變，主核數不變，係響最唔重要既GPU core度偷走一核

誠哥係咪姐係豐澤
岩岩去到見門市連試機都未放出黎
係咪姐係未有得買

你上豐澤網睇下邊間分店有現貨

豐澤呀，啱啱買咗
現貨得官網嗰兩個spec
好似唔係間間都有，你望望

唔會嘅，換mini led都會換殼呱
而家一體式soc又可以造薄啲

會唔會啱啱開賣就放料咁倒米

啱啱都買咗部air 8+256玩
希望屋企部2018 Pro 15 唔會比我放埋一邊

已經狠狠地將部15收埋咗，之前都要air同15輪住咁用

搞到想賣pro16換Mac mini + MacBook Air

其實唔知架
A12X 比起A12Z 少咗粒GPU core

但iPad Pro 2018 當初似乎冇乜要做咁嘅binning
似係以前啲display card chips 良率唔夠嘅做法，叫harvesting
可以收割多啲，俾啲唔係100% functional 嘅chips 出廠

屌用緊RMB 2017好撚想轉 但平時都係YouTube + 輕輕執下相

我都係買嚟睇youtube

真係好頂唔順部15上下網都狂轉風扇上到50度
剪片60-70度走唔甩

我已經收埋咗部2018 15”
應該真係想用大mon時先會拎出嚟用

我部12主力就係YouTube Netflix 屌 好撚身痕

可惜無 pro 16GB 1TB

唔係好似
直頭係

誠哥好似都有得自訂
不過一樣等到2046

換

部袋底m3 mb 出面好似收2k 幫補下比5千幾有新玩具好似都幾唔錯
搵日收工去士多撚下先

m1 仲有無得用破解版WORD 同PS

極限跑分都係40度

教育優惠 收件人同付款人唔同得唔得

有冇片講下8gb同16gb既分別 係咪chrome 開十幾個tag都唔lag 定剪片先有影響

屋企部desktop打機都係用16gb 咁macbook做普通野係咪8gb就得

玩到total war咁爽！？

15fps

iStat Menus 6.51正式出Universal 2版本

咁玩嚟都冇意思啦

新手打曲狗想知 macbook pro m1 行 arm 會唔會對compile code 有影響?
行唔行得曬D大路軟件?
e.g. visual studio 2019, visual studio code, intelliJ IDEA......

我都想知

我都係

Excuse me
Does iStat Menu still work on M1

官網同 Mac App Store 買有咩分別 官網仲貴啲

頭先睇咗幾個Test
LOL 睇Setting 睇場景可以跑60-100fps
City Skylines 好似仲順過我部Desktop

但哩啲Game 全部都係x86 Base 行Rosseta 都有咁嘅Performance

可以去衝袋底機了

試左裝ipa檔基本上100%成功
連日本game都玩到 痴撚線部野無限潛能

要裝Autocad係咪唔駛買住，應該未裝到

app store版少啲嘢
（但我唔記得係咩）

用咗一日MacBook Air
我會想Apple照番呢個款出一部15-16寸
雖然講咗N年

AIR OR PRO?

App Store版閹左sensor同風扇改轉速，因為Apple唔俾

有無人都仲係用緊MacBook Pro 2015?
心大心細換唔換好

MacBook Pro 13 16GB ram 1TB or 512
你地會等現貨 定 而加網上買等12月拎

Air

國絲巴可唔可以講吓駁mon長用一陣有幾熱

8gb定16gb ram

坦巴想問問
App Store Dl 嘅iOS App 係咪搬唔到去External Storage

Pro 13 16GB ram 1TB 有現貨
但16GB ram 512gb唔會有

同問幫推

過左兩日
有冇人試過啲舊hub用落新機度有冇問題？
記得出之前坦巴話有少少機會未必相容

笑死一日推爆一個post

m1 mbp點先插到hdmi?

經Caldigit TS3+駁一個4K mon
同時run Cinebench R23 10分鐘加重loading
function key頂有少少熱
但依然涼過任何一部冇插ext mon冇做嘢嘅intel mac

拎咗部macbook pro 2020高配換macbook air，正好多，intel已失去一切

本身有部macbook pro
想買部imac/mac mini for剪片
諗唔到買邊部好

我隻Caldigit TS3+睇落冇事
mon/HDD/喇叭/Logitech粒wireless sensor全部都用到

Apple證實了這消息...

巴打換嘅意思係去trade in?

唔該2位巴打

iStat Menus 係咪最好嘅Mac monitor? 諗住夾family plan

個人唔鍾意個tone太打手/吹奏feel
但新Air俾到我一種以後都唔想用其他Intel機嘅感覺
希望M$快啲搞好埋部Arm Surface Pro X

真係怕忍唔到手

上網放
正咗仲要有千幾蚊落袋

你部desktop平時用幾多gb ram
我都係mac 8gb desktop 16gb，兩部都係用6成左右
有需要時咪 TeamViewer 控desktop 用

正啊喂

Pro 2013
8+256 仲用緊
等佢再出好啲先換

最袋底中學用到依家大學

我有部用咗3個月既2020 16gb base model MacBook Pro 13 inch
應唔應該賣咗佢換m1 MacBook Air? 如果賣 應該賣幾錢
平時只係general web browsing, netflix睇戲, 同 Logic Pro

同問

唔係呢個post都唔知原來咁多人今年買咗intel macbook pro

Macbook Pro 2011 文書機+輕量Logic Pro
（自己換咗SSD，風扇嘈，不過係有啲感情）

Early 2015 pro

想買新macbook. 但Photoshop 果啲用仲用唔用到？

Ching忍到粒粒芒

同問

雖然我廢事煩已經買左16gb

如果我部用咗三個月嘅2020 16gb base model MacBook Pro 13 inch
你覺得可以放幾錢

我今日響公司試插部Air去:
1) 4K projector through AV pre-amp (type-C to HDMI2.0)
2) 一隻TB3 dock 出1440p over DP
3) 一隻TB3 dock 出4k60Hz HDR
4) 直插4k60Hz巨mon (type-C)
5) Satechi dock出4k30Hz HDMI FHD
直插4k60Hz (非HDR)嗰次仲測試埋Netflix (搞唔出4K) 同YouTube (4-6K HDR)
無一次有覺得發熱，其中有用IR槍check都係30度上下
我諗要間房個室溫高，隻MB坐響個好差氣流既位，同埋要插mon行好多個鐘先會有heat build up

唔知m1 pro 用唔用到adobe全家破解版呢？

我個人覺得佢好明顯係，完全無對手可言
family pack我已經俾錢買左4代

頂今年Intel MBA真係好垃圾

我都覺，見好多人都好似用佢

可以同你買一份license 嗎？
or else 我要發起眾籌

比錢啦利申比緊

估計分別不大，intel的話8GB/16GB當然有分別
不過M1 係ARM based，apple自己親生仔啲ram management一定有效率好多，iPhone 12 A14 都係4GB RAM你run多多app都唔會唔夠就知

太貴啦 始終我唔係搵食用

只要唔overheat唔降頻就係

whatsapp得唔得先

我本身都驚驚地所以今日試插左好多隻hub/dock:
1) Akitio Thunder3 Dock Pro
2) OWC Thunderbolt dock (with FW)
3) Sonnet Echo 15+ (via TB3 to TB2 dongle)
4) Satechi 7 in 1 type-C hub
5) Verbatim type-C hub with ethernet
基本上所有我有test既野都work，主要係1G ethernet、USB-A手指仔 / mouse天線、DisplayPort / HDMI出mon、PD叉電俾隻Air
(我未測試Akitio個10GbE不過應該唔會有事)

另外直插兩隻TB3 NVMe enclosure都work，用Blackmagic disk speed test測速係同Intel MBP無分別
(我甚至其中有隻係響16"/舊Air成日斷，響新Air無事)

check番system profiler入面Thunderbolt嗰項，同以前底板有Intel TB controller既Macs寫既野睇落差唔多，係firmware version新少少，M1內置粒controller仍然叫自己做Apple Inc.
我估計佢地未必有同Intel license任何野，可能淨係靠Apple自己develope TB3嗰時個code base已經夠佢地響Apple Silicon度寫個完整TB3 controller

唯一一個問題我未解決/未搵到咩事，係用type-C to HDMI線直插LG OLED TV，應該negotiate唔到HDMI2.0，降左去HDMI1.4所以出唔到4k60Hz得30Hz
我估係handshake問題或者HDCP問題，唔知

我都係有興趣影相 但個個月都供緊adobe

我學生哥搞不掂

Whatsapp裝iOS版應該無咩意義，你部Mac都無built-in LTE / SIM卡

2012 MBA轉M1 MBP
要買個hub
search下你地呢堆睇下邊個啲窿啱心水就買

有錢接近成皮嘢買部機冇錢買正版

每次試幾耐？

純粹有時收吓啲資訊，入吓group，或register公司account入去，反正我真係working hour先check，放工唔理

你get錯左我意思
WhatsApp iPhone版係因為已經有係張SIM響電話內active所以佢直接run
如果你響Mac度行就會好似iPad版咁，都係要連去你部iPhone度先
咁的話不如用番macOS一向嗰個Mac版WhatsApp client

補圖

嗰個mac whatsapp client咪即係web版咁

即係唔可以好似chromebook咁直接裝個whatsapp嘅android app，自己host一個account

多數幾分鐘，係唔夠耐
不過其中一次4k60Hz就行左個幾兩個鐘響度睇YouTube HDR片
真係完全唔熱，姐係用iPad用幾個鐘嗰隻，只係暖暖地

係
所以我都有興趣想知如果響Big Sur度行iPhone版，究竟會發生咩事

Affinity

本身已經有Mac版，直覺佢唔會放上去

做創作 用老翻正垃圾

App Store個restriction已經知道可以繞過，有.ipa就可以餵俾Big Sur同你pack隻app出黎

用緊2013 MBP 15"
好心郁郁想換M1 AIR
會用下FCP
想問大家意見加唔加RAM 同SSD好

裝到用到Visual Studio Code
快到唔知Rosetta 2有冇出過黎

至於Homebrew
# /bin/bash -c "$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/master/install.sh)"Password:Homebrew is not (yet) supported on ARM processors!Rerun the Homebrew installer under Rosetta 2.If you really know what you are doing and are prepared for a very broken experience you can use another installation option for installing on ARM: https://docs.brew.sh/Installation
Status of core formulae

2019 MBP 13升唔升big sur好

標到咁貴有人要咩

呀我又有個問題想肯教下。佢個一個學年買2部 咁係點連一個學年呢？1/1-31/12咁？

sorry 一路食野一路打字1999

MacBook Air 2020 M1 builtin speaker 音質差MBP 2016, 2018 好多
而家啲聲 (tried Apple TV+, YouTube) 係啞啞地, 好唔慣

MBP16" 嘅高汁喇叭去呢部實覺得好downgrade
Pro 嘅二千蚊係有將呢啲細節位做好
much better speaker
better mic
TouchBar
16% bigger battery
active cooling system
almost same form factor
做齊咁多嘢衹係重多100gram

有啲iPad Air 4 vs iPad Pro 2020 嘅感覺, Pro 嘅尊嚴同啲錢唔係浪費嘅

affinity 好用，但都仲比唔上adobe

個人覺得touchbar真心唔好用

M1 唔係話未支援Adobe咩？

但呢啲嘢都影響唔到我純粹為咗試新嘢所以有平買平嘅決定
有錢會留番俾下一部

多謝分析

用途唔同嘅，就算我有MacBook/PC，每日都會放好多係iPad pro上面

真 我無錢考慮咁多嘢

*放好多時間

老實講價錢唔係問題
Pro除咗效能好啲
同air真係冇咩分別
條bar我又唔係好識有咩用

另外，部Mac機外型上好似冇分別
營住覺得下年先會大改
雖然冇咩人提
但我覺得upgrade下鏡頭都好呀
有Face ID都好呀
始終而家咁興視像會議

依家好煩惱，等唔等多一年好
始終macbook預用幾年

要諗嘅話就等 費事自己後悔

個built in speaker difference 我個人係會肯用800蚊去換

720p webcam 我有諗過點解一直冇升級
因為better camera is physically larger, 個芒放唔落

有支拿廠因為咁將佢放咗係function key 附近彈出式設計，但會成日照到nostril

想問吓Pro 13 16GB ram 1TB係所有apple store都有現貨？定係誠哥度？

見到個用電量好吸引

手持mbp13 2014mid, 決定忍手等多一代
但睇你地d用後感真係好吸引

誠哥未有要edu 正常價無咁抵 送比人

Adobe 係信仰嚟

慘 本身做老闆 身邊識好多
production house既專業人士都咁用
利申：買左

49寸32:9

2014即係差唔多完美skip晒中間堆伏機，恭喜晒

未見過有laptop cam係靚
蓋做得太薄都放唔到sensor
個蓋要iPad Pro咁厚先塞得落成個Face ID

是咪唔可以痴mon貼？

學生哥一年400比唔比得起啊?
hkt education有adobe cc all apps賣幾百蚊唔好同我講比唔起

Adobe CC上星期先做緊edu all apps 三折成年.... 70% off喎

(你早我一分鐘post)
係囉DKLM，仆街我成個月收Adobe幾隻promo廣告收到唔想睇
普通個人all apps plan都七五折啦，我個人plan年年都呢個時候續

我用2018 air睇片都覺得個喇叭廢過我n年前部late 2008 pro好多
不過呢水好明顯都係好似 SE 系列咁，塞d新嘢落舊殼用住先
可能下年 apple 擠牙膏換殼但照用M1

自己做創作但唔尊重知識產權 唔怪得強國越抄越大

冇$ 用subscription based 就一筆過搞掂佢嘛

apple store

大部分apple store都有？
我上apple官網揀Pro 13 16 GB ram 1TB冇分店有貨既？

得門市先有

用緊19 mac air 插住電做paper一個鐘由100%跌落90%算唔算正常

[Mac撚] 用家/買機集中討論(52)
袋底Air或成最後贏家

想買pixelmator pro當輕鬆版ps + ai
有冇人試過有伏

mac mini下代肯定換殼, 依家舊殼入面空位多到可以塞部電話入去

喇叭黎講對我真係幾重要
睇戲差幾個level體驗

課左部 mbp

對聲著緊不如擺對細喇叭仲實際⋯

你出街點會帶埋對喇叭

咁出街有幾可開喇叭睇戲

你懷裡偷閒睇幾段youtube點都會有
同埋剪片唔想下下窒耳筒

賣ipad pro
買mba
有冇得諗

我覺得由120hz轉返60hz係一種downgrade
所以要哂兩樣

所以我有買個員工仲讀緊書 可以拎折頭

下代Air / 細Pro 會係下年？
定係兩年後？

小朋友先要選擇
我有埋magic keyboard,到時都係執塵

用ipad air價放出去
應該吸引到好多想買pro但只夠錢買air嘅人（ipad）

換左M1終於唔洗擺把風扇長吹部MacBook 好撚滾動

m1 係咪 肯定可以將 apps 放係external ssd?

mid 2014 mbp, 已入手m1 macbook pro 16 256
枉我SH左咁耐，忍手忍撚曬咁多代butterfly keyboard機, 再忍埋皇恩浩蕩有返esc制既intel mbp13, 終於有得換機

忍咁耐終於爽返舖

仲係要忍垃圾touch bar

見教育價無m1 16現貨
所以上網訂左了 12月有得拎
日子好難過

macOS 啲App File 出external Run

但iOS/iPadOS 版嘅App 唔知Dl file 同 唔知搬唔搬到去external storage

apple store有賣個D ok

sad but true
己經第一時間SET咗default show F1-F12

mba/mbp低配 speaker都係一般

其實可以自定好多野
etc手寫，siri, cap screen
不過好易hang
公司部2015成日hang bar

新mba speaker差得好緊要？
同ipad pro比較又點呢？

本身用緊2015 MacBook air 8gb ram,
而家開zoom share scree,開多幾個app有時都有啲lag,所以想換過部。
想問一下大家覺得MacBook air m1 8gb ram夠唔夠平日文書用？還是長遠黎講我應該上16gb ram好啲？

其實MBA speaker 唔差，我對差嘅概念係自己十幾年前部Thinkpad 果種純粹有聲出

其實同出面比唔係超差，不過Apple產品之間MBA算平均以下
而今代M1 MBP應該係承繼Intel高配個speaker layout (左右各一個subwoofer而且都幾大)，同埋用左16"先開始用既高質部件

唔會夠
裝埋個library 同啲plug-in 都冇左200gb啦

我都係用緊2018 15”
諗緊換唔換mini 頂配

本身諗住觀望M1
反正而家部2017mbp都仲行得走得
但追完po好想買air袋底黎玩

On99走去睇部mac mini , 點知見到12 pro max 石墨好靚, 返到屋企見到聽日512GB有現貨拎就入咗部

有冇monitor 可以睇到食ram勁唔勁, 想買8GB 試吓先但又驚好易唔夠.

所以巴打最後買咗電話定電腦

先買電話(買俾女人既其實, 雖然我都好想要....好鐘意iphone 4個款)
因為買mac 想16GB , 都係要上網買. 不過買完部iphone, 都係要清醒吓先.

呢兩個月買野買到傻, 又VR quest 2, 又gimbal, 又ipad, 又買咗一大堆hardware. 屌都唔講其他玩具...都撚到自己都驚..谷埋晒兩個月做乜9

訂咗mini 8GB 512，換走部mini 2012，希望新機可以玩到5年

係咪未有 usb 4 to nvme 硬碟盒。。
咁即係得 tb3 可以用

有部16 年27 吋imac, i7, 512ssd 放幾錢好

睇完想換MacBook

intel Mac好難賣

愈遲賣愈難賣

我呢兩個月已經買咗Galaxy Tab S7+, iPhone 12 Pro, iPhone 12 mini, M1 MacBook Air

垃圾intel

TB3 = USB4

今次M1對RAM的要求同過去INTEL唔同，見唔少REVIEW都係直試最低配，但仍然可以順剪到4K。
加上BUDGET，新用家考慮，8GB我覺得可以接受

intel 貨蟹曬啦

8GB都咁撚勁
打到上16GB咪曉飛

兩者唔係完全一樣的，只係佢地有唔少overlap
USB4第時普及的話，NVMe enclosure會同衣家3.1 gen 2嗰堆差唔多價錢，因為唔需要一粒貴價thunderbolt controller
我估要等一年半載先會開始多USB4配件選擇

1001